---
title : "clock()"
category : 
- C++
tags :
- C++
description :
使用C++/C语言提供的clock()函数直观的比较时间复杂度
duoshuo : true
date : 2018-04-16
---
<!-- more -->


## 问题描述

判断一个算法的好坏,不但与算法的空间复杂度和巧妙有关,还和算法的时间复杂度有关.于是问题来了如何用数据表明算法的时间复杂度优劣呢?

## 解决方案

C++里面提供了一个```clock()```函数(它被```<time.h>```头文件收录)可以用于计算程序某个环节运行时间.

## CODE
```
#include <time.h>
#include <iostream>
using namespace std;

int main()
{
    clock_t start,end;
    start=clock();
    int m=0;
    for(int i=0;i<1e3;i++)
    {
        for(int j=0;j<1e3;j++)
        {
            m++;
        }
    }
    end=clock();
    double n=(double)(end-start)/CLOCKS_PER_SEC;
    std::cout<<n<<endl;//0.002865
    cout<<n<<endl;//0.002865
    cout<<m<<endl;//1000000
}
```

## 函数介绍

c++的头文件ctime中的库函数clock()提供了测试函数运行时间的方法：

1. clock()返回类型为clock_t类型

2. clock_t实际为long 类型，   typedef long clock_t

3. clock() 函数，返回从  开启这个程序进程 到 程序中调用clock（）函数 时之间的CPU时钟计时单元（clock tick）数（挂钟时间），返回单位是毫秒

4. 可以用常量CLOCKS_PER_SEC， 这个常量表示每一秒（per second）有多少个时钟计时单元
